% This file was converted to LaTeX by Writer2LaTeX ver. 1.1.4
% see http://writer2latex.sourceforge.net for more info
\documentclass[12pt]{Poly}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{hhline}
\usepackage{graphicx}

\newcommand{\Figures}{./Figures} % Répertoire des figures
\newcommand{\Sources}{./Progs} % Répertoire des figures

\newcommand{\defaultfigurewidth}{0.7\textwidth}

% Text styles
%\makeatletter
%\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
%\makeatother


\begin{document}
\title{Langage C}

\institution{\href{http://www.agrocampus-ouest.fr}{AGROCAMPUS-OUEST, Centre de Rennes}}
\author{\href{mailto:thomas.guyet@agrocampus-ouest.fr}{Thomas Guyet}}
%\pagewebcours{http://www.irisa.fr/dream/Pages\_Pros/Thomas.Guyet/}
\maketitle

\chapter*{Préface}

Ce document reprend des notes de cours sur le langage C. Il n'a aucune prétention de présenter l'intégralité du langage C (d'autres références bibliographique le font un peu mieux). Ce cours présente le langage C mais n'est pas un cours d'algorithmique. Néanmoins, certains exercices introduisent des notions fondammentales d'algorithmiques.

Son but et son intérêt est de compléter les cours auquels vous assisterez. Ainsi, les notions y seront abordés de la même manière qu'en cours, ce qui ne sera pas nécessairement le cas si vous ouvrez une autre référence. Les définitions et les concepts ainsi formalisée vous permettrons d'alléger les prises de notes.

Mais, de même que les cours, il vous place en tant que recepteur d'une information et non en tant qu'acteur. L'apprentissage de la programmation et d'un langage nécessite de la pratique (beaucoup en fait!!).
J'ai voulu faire en sorte que ce polycopier contiennent beaucoup d'exemple et d'exercices corrigés qui doivent vous servir d'inspiration pour vos propres programmes.
Alors, programmez en vous inspirant de ce document et de tout ce que vous pourrez trouver dans d'autres références (bibliographique ou sur internet).

\espace

Ce document est en perpétuelle évolution et est actuellement dans une version préliminaire. Certains exercices restent sans solution rédigée ... et je pense que de nombreuses coquilles se sont glissées dans les quelques bonnes lignes. Tous les commentaires sont les bienvenus.

%\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents

\input{Archi.tex}

\input{Environnement.tex}

\input{AlgoC.tex}

\input{Struct-C.tex}

\input{Decomposition.tex}

\input{Pointeurs.tex}

\input{Compilation.tex}

\chapter*{Références}

\begin{enumerate}
 \item ``Le langage C par l'exemple'', P. Robinet, edt Ellipse/TechnoSup
 \item ``Le langage C, Norme ANSI'', Kernighan et Ritchie, edt Masson
 \item ``Exercices corrigés sur le langage C, solutions des exercices du Kernighan et Ritchie'', C. Tondo et S. Gimpel, edt Dunod
 \item ``Numerical recipes in C'', Press et al. également disponible \href{http://apps.nrbook.com/c/index.html}{en ligne}
 \item ``Algorithmique en C'', J.M. Léry, edt Pearson/Syntex
 \item ``Langage C'', B. Cassagne, polycopié de cours ENSIMAG
\end{enumerate}



\clearpage
~\newpage~\newpage
\ifodd\thepage ~\newpage ~\newpage\fi~
%\cleardoublepage
%\null
\thispagestyle{empty}
\vfill
{\small Guyet Thomas, AGROCAMPUS-OUEST, \today}

\end{document}
